德國右翼政黨NPD選舉廣告遭電視台拒播，但被聯邦憲法法院勒令必須播放

歐洲議會選舉即將舉行，德國被歸類為極右翼政黨德國國家民主黨(NPD)選舉廣告以以下對白開頭：「自2015年邊界被隨意開放、人口無限制擁入德國以來，幾乎每日都有德國人民成為受害者。」隨後廣告播放大量暴力罪案現場及受害者圖片，並提出應該設立「可令德國人民感到安全的保護區」。

柏林-布蘭登堡廣播公司(RBB)拒絕播放NPD的選舉廣告，認為廣告含有明顯嚴重觸犯煽動民眾罪(Volksverhetzung)的內容。NPD提出法律申訴，但於行政法院敗訴，因「廣告將移民普遍歸類為罪犯」。

但聯邦憲法法院則有不同觀點，勒令電視台必須播放廣告。

是否觸犯煽動罪在於影片有否對一部份民眾指責、試圖使之受鄙視或誹謗，以使其尊嚴受侵犯。重點是，廣告本身有否否定一部份民眾的人類尊嚴，與該黨本身的選舉綱領無關。由於廣告中只有邊界開放及人口擁入被指為威脅，因此並無侵犯任何人的尊嚴。

但法庭不允許廣告的最初包含持刀罪犯及血腥內容的版本播出。此一最初版本曾經被公營電視台ZDF拒絕播放。

NPD被允許播出的修剪版本選舉廣告：

曾經聽過一個德國講，佢同一個伊斯蘭移民(唔知係咪難民出身)傾過計，佢都話投NPD
不過都合理既，已經嚟咗就唔想再有更多人嚟分薄資源

NPD v.s. AfD
NPD: AfD哋抄我哋既
AfD: 梗係唔係，佢哋係極端份子，我哋係支持民主體制既政黨

發現世界各地既左膠已經癲到就快變成另一個共產黨

NPD喺1964年成立以嚟都一直面臨畀人取締，因為佢哋被視為新納粹同埋對德國基本法有敵意，只不過因為佢哋勢力太細所以容許佢哋存在，都唔係近期先開始既事
反而AfD出現六年，就已經喺Bundestag有議席，成員係NPD幾倍，NPD五十年一個議席都冇，但係其實兩者喺好多議題立場都重疊
NPD實好葡萄

我記得佢試過俾政府間諜滲透到全國大部分支部都係由間諜做主席

NPD真係新納粹喎，唔係老屈

有冇source
不過印象中希特拉當年都係德國陸軍間碟，受命刺探德國工人黨，點知俾佢做埋主席，改名做國家社會主義德國工人黨

咁你覺得AfD算唔算 NPD同AfD個分野又係邊？
不過上面段片有個NPD金髮女人屌柒深色人種同白人同枱話"Früher nannte man das Rassenschande"又真係擺明車馬納粹既

同中國人一樣
嚟咗香港話自己唔係中國人

AfD係比人老屈，多數投AfD既都係原本投CDU/Linke（東德）但不滿開放移民政策既選民

睇返民調好似極右 非常大機會上位呀黎緊德國大選

但係政策/意識型態光譜上兩者有咩分別？就算係納粹歷史上面，AfD都鼓勵話要重視德國人受害者角色，唔應該將恥辱碑擺喺首都中心 (Holocaust-Mahnmal)
而NPD至少喺表面上都唔會太過高舉納粹歷史 (最盡最盡可能會紀念吓Rudolf Hess咁)
可唔可以理解成純粹NPD個名太臭，所以AfD以新鮮形象填補咗NPD個位，但事實上兩者意識型態相近？
你知啦，德國人成日都話極右份子善於隱藏佢哋既真正意圖，所以NPD定係AfD都係對納粹明踩暗褒，其實都係新納粹
我都未遇過有一個德國人喺我面前講話AfD唔係極右 (可能學生九成都係左，冇計)

Ein Volk Ein Reich Ein Führer

失土係講緊普魯士

以德國選歐洲議會嘅制度， npd點都會有一席

即係包埋奧地利捷克甚至波蘭法國荷蘭挪威丹麥南斯拉夫希臘蘇聯? 有冇咁明目張膽

AfD主要政策大綱就係（1）反大規模開放移民；（2）重新由歐盟手上奪回主權，其他經濟呀文化呀個d基本上都係近FDP同CDU
你可以話AfD只係等於1980-1990年代既CDU，個時CDU都係反對亂收東歐難民
話要拆除Holocaust-Mahnmal個個叫Björn Höcke，你可以當他係AfD裏面既右派/民族主義派系，但AfD本身其實都特登將他邊緣化費時成個黨比BVerfG bam左

而NPD就同Björn Höcke有d重疊甚至更加右，本身NPD前身係冷戰個時既Deutsche Reichspartei，政綱一路都係要恢復1936年邊界，否定猶太大屠殺。
用左翼既言語，AfD係revisionists, NPD就真係revolutionary